【肇慶直擊】警察未來退休樂園 爛地「香港城」冇人識 經紀教「另類」買樓法

WhatsApp彈出大陸睇樓團訊息，「肇慶公務員村2020年底落成，打造港式生活圈，作退休首選首選首選⋯⋯」這個所謂香港城，更得到警察隊員佐級（俗稱「散仔會」）協會主席林志偉熱切查詢，替同袍向發展商爭取優惠價格。看似潛力十足的發展區，記者實地直擊，再以潛在買家身份跟經紀睇樓，發現香港城只是爛地一塊，甚至附近農場連地都未收齊。不過經紀就教買家，先買附近的「處女盤」博升值，更可以「另類方法」向銀行造按揭。

早在去年5月特首林鄭月娥北上肇慶，事後出過一篇新聞稿提過當地會發展肇慶新區，位於高鐵肇慶東站附近，其中一部份為香港城，吸引港青創業，甚至帶同父母北上退休養老。不過你只要上百度地圖輸入「香港城」，就總有十個八個差不多的東西，甚麼「海口市香港城城」、「重慶市香港城」城」都有。

香港城在哪？
這一次得到林鄭及林志偉加持的香港城有何特別？記者收到其中一間地產代理訊息，聲稱肇慶公務員村，亦即香港城將於2020年底開賣，提供4,400個單位，容納10萬人；更有獨立醫院、超級band one學校等等的配套。

可惜無論Google或百度都找不到更多詳情，記者於是北上尋根究底，高鐵由西九龍出發到肇慶東的班次不多，只有下午或夜晚，車程1.5至2小時，來回票價約500元。

高鐵站落車後，以為在的士站會有人知香港城所在位置，但一眾的士司機七嘴八舌，「台灣城就有」，「係咪喺華僑城？」總之就無人知道或聽過香港城，結果記者就去到最近香港城所在位置的塘口村，一條只得農地漁塘的農村。

望向塘口村西面，所謂香港城的方向，甚至前後左右，只得農地及爛地，連工程都未見展開。路上遇到塘口村內一位伯伯，本想打聽香港城在哪，結果又是不知道。閒談間就聊到收地，村有800多人，舊時每人有2至3畝農地，但只獲賠得3萬人民幣。

伯伯訴說︰「反對都無用，去到省投訴又無門，上到肇慶市更加唔會聽你，嗰啲死人賬簿唔比你睇，一公開佢肯定死，你話慘唔慘啲村民」。伯伯慨嘆窮人作反都無力，鬥不過官員黨員，最後亦都賣出手上農地。再遇上另一位村民則獲10萬人民幣賠償，則符合廣東省國土資源廳訂的標準。

經紀：差佬買樓有補貼 每人40萬
記者搭半小時的士轉往市中心，路上見到不少興建中的樓盤，但就連一間士多或超級市場都沒有，更不用提醫院、學校。直到抵達鼎湖區中心位置，就開始有一些例如「品德雞」的食店。的士司機就直言：「買完等20年後咪可以退休住囉，而家邊個嚟買呀，如果冇補貼嘅話。」

到了相約時間，經紀見記者熱切追問香港城的詳情，便試探記者身份，「你爸爸係咩部門先，係差佬先有政策補貼，每人40萬」，他聲稱消息是來自一位曾接待過的警員。

見到記者一副失望的表情，經紀順勢力推香港城附近樓盤，並特意帶記者圍繞香港城一圈，「真係未搞掂呀，我帶你去睇，你大概有個譜，你可以影個視頻畀爸爸睇，而家所謂嘅一期其實估計得幾棟樓，而且我嚴重懷疑係雅居樂欺騙香港政府」。

雅居樂與肇慶市政府在2018年年底開始洽談，其後簽署了意向投資協議，在多元化的項目內，建設一個具有香港體系特色，打造適合社會各階層人仕退休生活的特色小區。銷售對象是各階層人士，當中包括但不限於香港退休公務員（如消防救護人員、警務處、海關、入境事務處及其他合資格的公務員）。

目前雅居樂指，與肇慶市政府就合作條件及細則仍在接洽溝通之中，細節有待進一步協商。
及後經紀轉為推介距離高鐵站10分鐘車程的寶能城，一個1,000呎單位，賣100萬人幣。他指，「你今次過嚟重好多畀你揀，你兩年之後過嚟，成條街都係已經唔係嗰個價錢。」

另類按揭方法
記者推說要考慮價錢，經紀就教路可以做到七成按揭，「收入證明我都可以同你改張，但係銀行流水（存取紀錄）我搞唔掂，要去銀行拎張卡左手換右手，搞咗幾次之後拎出嚟，要收8,000蚊。」他更表示可以替記者向有關方面壓價。

見記者仍然猶豫未決，經紀就主動地安慰道：「肇慶人仲好純樸架，我哋唔知發生咩事，呢到日日都係睇中央電視台㗎咋，我哋要翻牆先睇到你哋嗰邊新聞，所以佢咪專門搵個位置安置嗰班人。」

由塘口村望向所謂香港城的方向，只得農地及爛地

成班冚家剷拿拿臨躝去住啦

林曱甴袋左幾多錢

蘋果真係有良心

做埋地產agent個份！叫葛咸地la ！罪惡之城！

葛咸城

將警察宿舍搬埋上去

提供4,400個單位，容納10萬人

林志偉推人買一間起碼收幾十個

條友都係狂吹水安撫下你班散仔
點知你真係揾人上去睇

走狗住爛地冇錯呀

個散仔級大佬有無收利益

農地啱哂畜牲住

嘻嘻
賺埋賺埋
又俾返大陸
恭喜你個藍色經濟圈

流浪狗

屌你咁樣林總統點樣水班黑警買呀

用嚟放狗

雖然死都唔會去
但一百個一千呎 香港真係貴到離譜

警犬咪撚信你口中嘅黑記假新聞呀
香港城好撚正架 快D買

蘋果真係上去睇

等睇爛尾

「肇慶人仲好純樸架，我哋唔知發生咩事，呢到日日都係睇中央電視台㗎咋，我哋要翻牆先睇到你哋嗰邊新聞，所以佢咪專門搵個位置安置嗰班人。」

知道左班popo係強姦犯一定.....

班曱甴快d上去共享榮耀

屌你，咪教精班黑警啦

快啲買,有補貼添

唔好爆呀嘛 等佢哋自己發現

靜靜地唔得既

警犬VS城管

咁快爆出嚟做乜
等人中伏先啦

班人好快會比人踢爆強姦,酷刑
64屠城部隊就話外省可以走

班賤種唔走就死硬

邊個想同曱甴住同一區

除左靜靜地贏, 可唔可以靜靜地睇住敵人仆街呀
黑警咁閪蠢, 住宿舍有幾十萬係手唔識買股票, 剩係識賭波果D, 真係會落疊

圈養班垃圾啦

岩啦，訓街咪幾好，隨時有霧霾當被冚，幾撚正

靜靜地咪好 家下爆出黎仲鬼有狗買

太有良心了

召喚奶波魔我大陸隻狗.jpg

靜啦蘋果 由得班警曱搬去大灣區啦

報出嚟做乜，POPO錢多，等佢哋中伏都好

按揭都可以造假
支那銀行壞帳實多到嚇死人

班白痴偽進仔真係覺得強姦殺人無後果
諗住十萬糧撈幾年上去做大爺

又有新種雞

屌 咁早踢爆做乜
等啲警甴感受下咩叫做中國人嘅光榮嘛

毒果講D野唔好信，上面已經行緊高科技，各位阿sir可以上去睇睇再決定

提供4,400個單位，容納10萬人

唔理解

蘋果你做乜鳩姐
你等佢地買完先報啦

買啦，買多d

我諗真係有廢老散仔諗住退休上去住

除番開每個單位住22隻綠曱甴左右，
對班綠曱甴黎講夠位喇

4,400個單位，容納10萬人
即係一個單位住到廿二人

唔撚講出黎啦，但啲垃圾買左垃圾場先知中伏嘛

快撚D去啦
唔好等啦

可能一堆人訓街呢

//見記者仍然猶豫未決，經紀就主動地安慰道：「肇慶人仲好純樸架，我哋唔知發生咩事，呢到日日都係睇中央電視台㗎咋，我哋要翻牆先睇到你哋嗰邊新聞，所以佢咪專門搵個位置安置嗰班人。」//

連個agent都知班曱甴係過街老鼠

佢講得呢句即係佢地知發生咩事

肇慶人仲好純樸架，我哋唔知發生咩事，呢到日日都係睇中央電視台㗎咋，我哋要翻牆先睇到你哋嗰邊新聞，所以佢咪專門搵個位置安置嗰班人。

連agent都知班狗仆街冇朋友

大陸人就算唔鐘意香港人
最忌係強姦婦女

班popo係全大陸都無得容身

有次某大陸官想強姦人比受害人搶刀隊死, 係大陸人營救下中共迫住放人

快撚d走返去大灣區啦 三萬個垃圾

起定個墳場差唔多

警狗快撚啲買

快撚啲番支那啦警狗

飲地溝油
食發瘟豬

咁快爆出黎，等班傻鳩磅左水先丫嘛

黑記 唔好信呀mon po狗
拿拿林上去落訂啦

啲狗殺咗咁多人要填咗命先

蘋果點解唔等班傻鳩落搭俾哂錢簽哂名先踢爆

簽完廣東都無得班黑狗去

係囉，咁快爆出黎

東南互保

個到邊值100萬
成塊地都唔係賠得每人幾萬

班傻鳩仲唔買？

大數據監控鏡頭

蘋果好仆街 專登寫衰啲等啲黑警冇得買筍盤

廿年後都係一塊爛地

up

呢堆垃圾係香港做過街老鼠人見人憎
退左休就去中蟈圍爐住個香港城對住啲中蟈人呃自己仲生活係「香港」
食埋啲完素表食物 日日吸霧霾 轉頭出街又奶野中SARS傳染哂一家大細 然後齊齊等死
諗下都覺得好撚可悲

處女盤吖嘛屌你正呀

警犬集中營你以為自己依家搏哂命就走得甩？中共眼中所有香港人都信唔過

香港城入面又中國城

中國概念 從來都係 只講不做

白衫果班 可能明

口講愛國 唱下歌就算
(同時好多白衫 都搞移民)

藍衫果班 應該好多人會中伏

散仔曱甴頭肯定收咗錢跣鳩其他曱甴

蘋果記者竟然可以安然過境

呢班撚樣都無處容身啦,退休無曱甴宿搬出去就受盡歧視,又去唔到外國,支那唯一選擇

好似果d呃錢黨咁，呃曬班on9仔去買樓，到時負責人就走佬

佢d另類方法中國d銀行依家好難批，一般要等9-10個月，要快既話聽講要畀利是畀處理條友批快d，仲要畀幾次

連燈仔睇淡 機會嚟喇

咁可能唔係蘋果記者本人, 係特約呢, 你鬼知咩

去買囉屌你老母

咪撚返黎香港

兔死狗烹
你地今日做中共走狗 唔會有好下場

好介紹wor

林狗搞咁多野都係想撈自己友油水
笑撚死我

使乜借丫, 搵黑警散仔協會借咪得

品德雞

認真講句，唔係搞到好大件事，我估銀行都唔想理班狗，你見畀塊爛地畀佢地就知咩立場
咪表面上風光，實際上當佢地condom咋

唔住正仆街

但又咁講, 人係貪心
層壓式推銷, 種金, 賣波貼士呢D每日都有人中招
黑警一聽到幾十萬升到幾百萬, 仆到去

S

集中營

啲狗唔睇蘋果㗎
佢報嚟係俾我地攞嚟恥笑啲狗用

收唔返香港 就攞個名黎打住飛機先

上年 尋仇甩身難度大過歐美

屌，咁快報出來，等佢班撚頭中哂伏先報啦

新香港

4,400個單位，容納10萬人

啱晒警甴晚晚開雜交party

從來佢地覺得殺 人係冇問題 但係輪姦強姦一定會俾人十部報復

好事黎 低學歷低質素既人唔應該係香港依d 智慧城市到生存

上面

每間應該都塞到落44隻

見記者仍然猶豫未決，經紀就主動地安慰道：「肇慶人仲好純樸架，我哋唔知發生咩事，呢到日日都係睇中央電視台㗎咋，我哋要翻牆先睇到你哋嗰邊新聞，所以佢咪專門搵個位置安置嗰班人。」

佢好似知咗啲唔應該知既野喎

算唔算秘撈埋做中介

班曱甴賺咁多肯定買香港樓，唔會買支那樓
身體最誠實

「所以佢地專門搵個位置（爛地）安置果班人（狗）」

佢話無都無人信啦

好野黎。黑警唔住就嘥

唔係咁既咩？

靜靜雞

好多個城城

好似玩緊sim city咁 依家係一片爛地乜春都冇

一萬一平米
肇慶呢d三四線城咋喎

咪撚玩啦，大陸人純，個班都係殺人犯強姦犯黎架，睇下班狗同佢地全家點俾人姦殺搶啦

做咩咁好心
等班狗自己奶屎呀麻

真係拎嚟退休用
唔到退休都見唔到層樓

可以嚮應唐英年的高鐵兩小時生活圈
騰空出黎既地又可以轉做公屋, 解決房屋問題
一舉多得

搵笨咩叫人買肇慶親戚肇慶人去廣州撈，呢排走埋落嚟香港，而家叫狗上去住

暖氣軍師收皮啦，捉唔捉鬼係現場決定

貴到仆街啦on9 ， 去果度租1000呎1個月唔知洗唔洗1000 蚊

冇兄弟!!!

睇黎個經紀都知黑警做嘅仆街野

突發： 香港城本地示範單位照流出

好地地做咩查，由尻班冚家剷買爛尾樓唔得既

提供4,400個單位，容納10萬人；更有獨立醫院、超級band one學校等等的配套。
1個單位住22人
豬舍？

佢話冇人知，要翻牆先知
但佢又知

蘋果一定係唔抵得我哋正義嘅差人叔叔退休可以去啲咁正嘅地方住先報啲咁嘅嘢，黑記嘅嘢點可以信呢

大陸啲銀行會偷返個客啲錢

點解要爆出嚟教精佢哋

愛國者快d買返幾層

屌，做咩咁快爆響口
都未落搭

20個人住一個單位好出奇咩？

快啲翻大灣區

大陸d樓 租務回報不嬲得0.幾%

仆街，應該等黑警買

蘋果咪係黑警講嘅黑記
爆完即刻仆去買

最後果句

一屋20人大家庭你吹呀

三萬POPO
會唔會第一時間搵佢算帳

三萬POPO 會唔會第一時間開槍殺咗佢

支持班狗返支那幅爛地退休

你兩年之後過嚟，成條街都係已經唔係嗰個價錢。

呢啲嘢報嚟仲乜，等班警甴落晒搭先報嘛

共享大灣區榮耀

「肇慶人仲好純樸架，我哋唔知發生咩事，呢到日日都係睇中央電視台㗎咋，我哋要翻牆先睇到你哋嗰邊新聞，所以佢咪專門搵個位置安置嗰班人。」

快撚啲走啦
福地黎

真 有親戚係popo 直程想個女番大陸讀書

咁多個叫香港城 證明班大陸狗好想學香港咁成功

原來條友做埋地產經紀
唔怪得成日出聲啦
又係錢

大陸和建制只有騙子是真。

起碼50 年之後既事
Btw 點解張圖有埋大同ou既

林大總統連手足d血汗錢都呃

利害了 鯨大埋土

黑記係黑報上面講嘅野佢地唔會信

蘋果出名反中亂港

佢話荒地，即係紐約級既發展
梗係掃幾棟

如果真係塘口村個邊，我支持香港警察3萬人去買

[url] 上年新年跟屋企人去支那拜年，成班親戚話揸車去個邊食咩農家菜喎，個邊真係爛地一塊，人都唔多個[/url]

退休咪岩superman 唔撈都係去劈樹

以後遊行，希望我嗌以下口號嘅時候，可以一呼百應！

前 線 好 珍 貴
唔 好 再 捉 鬼
Credit: pepe上PE 巴打

【重建主權 • 革命在線】

最尾嗰段真係同做完大案著草既人講咁